Привет, я топ-менеджер  фирмы Uptimestat, я отслеживаю сбои различных сервисов. На нашем сайте https://uptimestat.ru/  можно наблюдать за услугами, которые мы выполняем.  Все важно и интригующе - эту задержку можно установить отдельно для каждого контакта. В качестве примера, полностью рабочая стратегия:
То есть можно все разумно исправить, чтобы мотивирующие крики и Ценные Направления начали приходить в тот момент, когда вы действительно не можете понять это без них. Есть компании и частные лица, которые ценят личное время работников. И это очень похвально. Для таких ситуаций можно персонализировать график работы. Это очень удобно, если есть место «ночного администратора» (или даже не администратор - просто не ИТ-специалист может перезагрузить сервер) или, например, есть представительства в разных часовых поясах, и вы можете разделить зоны ответственности по времени.
Используя сторонние решения для отслеживания, практически невозможно не заметить проблему. За исключением случаев, когда случаи кэширования сайта где-то в пути, но в этом случае его клиенты заметят, верно? Хотя, если немного разбираться в дополнительных настройках, то здесь вы сможете найти методы для однозначной проверки. Важным параметром здесь является период мониторинга. Проверяя сайт каждые полчаса, нужно подготовиться к тому, что вы действительно узнаете о проблеме только через полчаса.
Алгоритм проверки предусматривает проверку с нескольких серверов, если кратковременные сбои все же имеют место, что вовсе не является сбоями с точки зрения их особой важности, тогда вероятно отложить предупреждение до выяснения обстоятельств:
Обычно это означает, что через 3 минуты сайт будет проверен, и если проблема не будет решена в одиночку, то они объявят предупреждение. Почему это может произойти? Сетевая задержка, перезагрузка сервера или сетевых компонентов, технические функции на сервере, пиковая нагрузка на сервер или даже просто внезапный небольшой пинг. Ты никогда не знаешь что. SLA не гарантируется 100% на некоторых хостингах. Таким образом, краткосрочные сбои отфильтровываются.
Начальник отдела - через полчаса пришло время оказать помощь, если проблема серьезная
Администратор сайта / программист получает оповещение немедленно.
Руководитель проекта - по прошествии 3 или 1 часа, тогда уже пора искать объяснения для клиентов, если проблема все еще не решена

